美國研究室意外取得重大突破，溫室氣體二氧化碳瞬間變身乙醇

學家們常常經年累月工作而又毫無所獲，但偶爾也能無意間取得遠超預期的成果。近日，位於美國田納西州（Tennessee）的橡樹嶺國家實驗室（Oak Ridge National Laboratory，ORNL）宣布，他們的研究團隊在無意間發現了一件令人難以置信的事：單獨使用一種催化劑（Catalyst），就能把温室氣體二氧化碳直接轉化成可再生的清潔能源乙醇（Ethanol）。如果這一發現能走出實驗室，或將有助改進人類利用能源的方式，緩解全球變暖趨勢。

研究團隊表示，他們原本預計要經過多個步驟，組合使用不同的催化劑才能令兩者間發生轉化。但研究卻順利得超乎預料。

我們發現這種催化劑的過程有些偶然，當時我們試圖研究催化反應的第一步，後來我們意識到這種催化劑已經搞定了整個過程。

美國橡樹嶺國家實驗室研究團隊成員 Adam Rondinone

研究團隊使用了納米技術（Nanotechnology）來加工矽基催化劑。他們首先在矽的表面鋪設納米級的銅陳列與碳尖峰，再把氮原子安置在所有碳尖峰的頂端，使矽基產生高低不平的表面紋理；然後將處理過的矽基暴露於二氧化碳與少量的電荷之中，即可將二氧化碳氣體轉化成液態乙醇。該催化過程引發了複雜的鏈式化學反應，但本質上就是將燃燒的過程反轉過來。整個轉換過程可以在常温下進行，更重要的是該催化幾乎沒有任何副反應，產生的乙醇相當純正。

除了能轉化二氧化碳外，這種技術的另一驚喜是或可用於儲存電能。因為在轉化過程中，需要用電力補充其中的化學能差，而產生的乙醇——俗稱酒精，是一種相對安全、又容易保存的常見燃料。

在這一方法下，日後我們或可將電廠的多餘電能儲存成乙醇，等到需要時再將其用作燃料電池轉化回來；或者將乙醇運輸到缺電地區，作為補充和替代性電能。由於在用乙醇發電過程中，所產生的二氧化碳既是之前轉化用的二氧化碳，也就是說這種方法不會產生新的溫室氣體。

ORNL 是美國能源部（Department of Energy，DOE）所屬的大型國家實驗室，成立於第二次世界大戰期間的1943年，最初是美國政府研發與製造原子彈的曼哈頓計劃（Manhattan Project）的一部分，目前則在美國能源部科學實驗室辦公室（Office of Science Laboratories）的支持下，為其研究人員提供最先進的大型工具，致力於推動能源科學的革命性突破。

縱觀人類科技史，意外發現導致重大突破的傳奇故事比比皆是——放射性、青黴素和微波爐都是如此，或許這一發現也有希望。

Source:

鋰電池可能直接endgame

然後唔夠二氧化碳，要用更多石化能源

次次講親有關電力既新突破 都會好快無哂聲氣/被消失

環保撚仲點搵食

20161019

how dare you

所以話成日有d咩重大發明 之後都冇左件事

我都識啦

偉大中國無得偷技術點算
好快車尾燈都見唔到

出咗實驗室，環境不可控

有新野都比美軍用先啦
平民？等多十年啦

含氧環境應該不可行

啲氫原子邊度走出嚟

應該已經被暗殺

問題係由製造原料到應用既過程當中唔可以生產更多二氧化碳

班研究員比石油公司買起曬

嘩屌

咁咪屈機

工廠排廢氣，廢氣再發電，真.內循環

轉做商業用途唔係咁易

冷氣放題

真定假

係真既應該會係20-21世紀人類最偉大發明

係啦
成本,穩定性,呢D 因素

醉了

酒鬼福音
空氣釀酒

該催化過程引發了複雜的鏈式化學反應，但本質上就是將燃燒的過程反轉過來。
除了能轉化二氧化碳外，這種技術的另一驚喜是或可用於儲存電能。因為在轉化過程中，需要用電力補充其中的化學能差，而產生的乙醇——俗稱酒精，是一種相對安全、又容易保存的常見燃料。
應該係有水喺入面involved 唔係真係哪來的Hydrogen
我覺得係ethanol -> co2 + h2o調返轉 中間少咗嘅energy就比返啲電落去

戴上特製手套就

環保撚：最黑暗的一天

乜撚野石油係唔係要死埋一邊

How dare you係唔係要失業？

就算俾你出到實驗室仲要過到被暗殺/砌生豬肉嗰關
尤其係同能源有關嘅研究

研究人員都瞬間變成屍體

咁正既野共產黨又要偷了

科學環保撚

Adam J Rondinone 佢果份研究報告已經有得睇.
已經俾政府買左專利

問題係點樣由大氣收集到足夠二氧化碳

conserve of energy. 邊有咁著數

因為未有新突破 姐係普及唔到/成本問題

wow

原來係咁

屌拉

根本一早就有人發現, 但無得搞環保, 班人吸少好多水
可能一早發現都比人阻止唔比公佈出黎

又old news洗版

係因為利益者個班唔會比你發展

2016年架屌

拉啦

美軍：我地岩岩最新架b52已經update左，無限航程

希望學台灣ptt新聞版 限制貼新聞format 否則直接del po

如果有興趣，請支持下
成日見人貼舊聞唔加日期，睇到好燥

睇左一半 , 完全唔明up 乜

環保撚表示咁撚樣唔環保

Fractional distillation?

一個step將二氧化碳變成乙醇
乙醇可以用黎做燃料，發電etc

邊一年個結果都係一樣

究竟邊派係真係解決問題?
日屌夜屌眾籌fatfat既左膠
一邊排二氧化碳 一邊捐錢做研究既資本肥佬?

可以直接用黎減碳 ?

啲氫點嚟
水?

燃料+氧嘅>二氧化碳
二氧化碳>乙醇
乙醇(燃料)+氧>二氧化碳+水
永動機誕生就指日可待

聽整嗰material嘅process都覺得好撚貴

搵到有效方法由大氣抽走的話 可以

因為依家就係大氣太多二氧化碳
呢啲溫室氣體搞到地球散唔到幅射出宇宙
搞到全球暖化

得咁少，無效率，應該用其他source

我知 問題就係大氣二氧化碳含量得415 ppm（百萬分之415或0.0415%）

依家個方法收唔到足夠個量呀

有後台支持就得
一係轉型做大個餅
marketing 黎

儲電放電
做到有效收集二氧化碳就得

手快快俾咗個正皮樓主添

但用其他source 解決唔到溫室效應

（飲醉）

可唔可以用燒化石燃料個陣釋放出離嘅二氧化碳？

由無機變有機，要靠連登仔才「其實唔難」。

救救準備進入冰河時期既地球

直接係發電廠拎啦

g持

有酒飲了！

北歐唔夠垃圾
要入口

TSLA DROP TO ZERO

睇咗近況
個process 2019年 畀咗間叫 reactwell 嘅公司license咗
攞嚟研發將organic 轉化為石油

btw有關呢個process 佢要放粒氫原子喺個carbon tip嗰度
意味住呢個process應該仲係batch咁做
而且產量未必夠多
距離工業化仲有排

都得 不過只可以減慢溫室效應
因為汽車同船佔大多數排放量

放粒氮原子去矽基 上面睇錯

種樹加鼓勵用木材做建築材料
另外用carbon capture 同algae farm

carbon capture 對車難啲 未必有位收集
另外種樹速度趕唔上消耗速度
用竹做主要材料唔知可唔可行

1kg催化劑可以轉化幾多CO2 ?
生產1kg催化劑會產生幾多CO2 ?

竹硬度其實都唔錯
如果有方法整到佢變成一大塊
用途可以更加廣

你應該未讀過chem
催化劑唔係消耗品黎
可以一直用

我睇咗少少介紹
都唔見有人特別講nitrogen 有咩用
好奇怪

btw 再睇多一陣
原來佢整出來嘅ethanol 得70%純
唔怪得無下文

地球唔夠二氧化碳

植物進行唔到光合作用會餓死

然後環保人士表示要燒多d煤發電

70%已經好勁 而且可以再加工蒸餾到99%
就咁70%做消毒火酒已經直接用得

ethanol 係樣好平嘅野嚟
唔夠純係無人買
消毒火酒其實都係攞純酒精再溝嘢

BTW nitrogen 佔大氣78% 通常用工業用途
氮的特性是最安定的氣體，常用來做為隔離保護氣氛所用，容易見到的行業應用有鋁鑄工業、金屬熱處理、電子製造及封裝業、迴焊爐、塑膠射出、石化工業、樹脂、人纖、瓦斯推進、食品貯藏、製藥、氣壓棒等避免氧化作用的製程。

如果冇用就唔會分餾大氣啦 氧氮氫都有用

生命之水都係精餾出黎 一開始唔夠純
用黎做燃料乙醇一定要精餾出黎而且要保存得好好 如果唔係會揮發

至於消毒火酒係溝甘油 甘油係用黎潤手only
消毒都係酒精

搞得掂炭循環不嬲更環保
舊電池D毒化學物係分解唔到

純酒精都係精餾出黎先整到
自然冇可能有純酒精 因為ethanol係high volatile

又有科學家要人間蒸發

lets get drunk

咁起火星基地咪唔駛帶燃料？

中東石油大國投資好多係新能源到

咁多ethanol可以拎黎做乜

呢樣野商業應用埋真係拎得諾貝爾化學獎

一係有更低成本既提純方法
一係有提高直接用70%酒精做燃料既功率

依家提純都係得精餾先做到
由甘蔗/農產品發酵攞乙醇
但係如果直接喺大氣攞二氧化碳黎生產乙醇
可以解決溫室效應
你講嗰兩個方法係得 但現時科技未做到

無錢賺偷來做乜

真五毛 拉

pt2 係指無需高純度都可以做燃料，得既話慳左精餾既能源消耗又係一個有利因素

乙醇可以用黎做燃料
仲可以儲存方便支爆

我知呀 依家未做到 做到會再降低成本

環保閪乞食了
個研究好快會比人買起

CH3CH2OH+3O2->3H2O+2CO2 release heat
上面條式係燃燒
理論上將條式調轉+吸熱
就可以得到 final product個合成
全球暖化有救了

咁哩個系統運作時會產生幾多溫室氣體?

理論上所有化學式都可逆
只係action potential 要多定少
有催化劑會易好多

0 係消耗溫室氣體作為原料去生產乙醇
上面有講 reverse黎

都要等技術成熟啦
呢d野剛剛出黎都係貴到仆街

環保團體

UBER救護車 想係英國同台灣搞個 「香港人-同香會」計劃

等等呢個唔得
因為能量守恆定律
兩個轉換係用相同能量 一個放熱一個吸熱
互相消除左係0
推動唔到
永動機難就難在唔洗額外燃料永遠轉換到動能出黎 但係能量散失左就冇
所以永動機冇可能做到住 要等好重大突破先得

第時變全球凍化

到時救地球就要狂燒石油先得

有藉口養多啲牛
有冇地理撚講解香港會唔會凍到落雪
冬天攬住條女扑

第一次覺得地球有救

Chem真喺好難
不過催化劑喺過程中應該有損耗，例如高溫或污染等等？

一定出唔到市場

得罪晒石油撚、環保撚、電搖